
ותזנה עליו פילגשו. זנתה מביתו אל החוץ כל לשון זנות אינו אלא לשון 'יוצאת' (תרגום אונקלוס בראשית לד לא): נפקת ברא, יוצאת מבעלה לאהוב את אחרים:



הואל נא ולין. הלילה:


רפה. השמש מגבורתו ונטה לערוב: הנה חנות היום. עת שכל הולכי דרכים נוטים לחנות בבית:


עד גבעה. גבעת בנימן:
ולנו. כמו ולננו, דגשות הנו"ן במקום נו"ן שניה:




ואת בית ה'. לשילה אני הולך:


ויבל לחמורים. ויתן יבול לחמורים, 'ויבל' אפרוונד"ר בלע"ז:
ונדענו. משכב זכור:





ואין עונה. כי מתה:


